'\" t
.\"     Title: \fBkf5-config\fR
.\"    Author: Stephan Kulow <coolo@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-07-31
.\"    Manual: kf5-config användarhandbok
.\"    Source: KDE Ramverk Ramverk 5.13
.\"  Language: Swedish
.\"
.TH "\FBKF5\-CONFIG\FR" "1" "2015\-07\-31" "KDE Ramverk Ramverk 5.13" "kf5-config användarhandbok"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH "NAMN"
kf5-config \- Skriver ut installationssökvägar för Qt(TM) och ramverk

.SH "SYNOPSIS"
.HP \w'\fBkf5\-config\fR\ 'u
\fBkf5\-config\fR  [\-\-expandvars]  [\-\-prefix]  [\-\-exec\-prefix]  [\-\-libsuffix]  [\-\-localprefix]  [\-\-version]  [\-\-kde\-version]  [\-\-types]  [\-\-path\ \fItyp\fR]  [\-\-userpath\ \fItyp\fR]  [\-\-install\ \fItyp\fR]  [\-\-qt\-prefix]  [\-\-qt\-binaries]  [\-\-qt\-libraries]  [\-\-qt\-plugins] 


.SH "BESKRIVNING"

.PP
kf5\-config är ett kommandoradsprogram som används för att hämta information om ramverkens installation eller användarsökvägar\&.

.PP
Använd programmet för att avgöra var de olika delarna av ramverksinstallationen finns på ditt system\&.
 
.if n \{\
.sp
.\}
.RS 4
.it 1 an-trap
.nr an-no-space-flag 1
.nr an-break-flag 1
.br
.ps +1
\fBNotera\fR
.ps -1
.br
.PP
kf5\-config är en ersättning för kde4\-config vars användning i huvudsak avråds från, medan det rekommenderade verkyget att använda istället är qtpaths (som levereras med
Qt(TM))\&.
.sp .5v
.RE

.SH "VÄLJARE"




.PP
\fB\-\-expandvars\fR
.RS 4



Expandera ${prefix} och ${exec_prefix} i utdata

.RE
.PP
\fB\-\-prefix\fR
.RS 4



Inkompilerat prefix för ramverksbibliotek

.RE
.PP
\fB\-\-exec\-prefix\fR
.RS 4



Inkompilerat exec_prefix för ramverksbibliotek

.RE
.PP
\fB\-\-libsuffix\fR
.RS 4



Inkompilerat suffix för bibliotekssökvägar

.RE
.PP
\fB\-\-localprefix\fR
.RS 4



Prefix i $\fBHOME\fR
som används för att skriva filer

.RE
.PP
\fB\-\-\-version\fR
.RS 4



Version av
Qt(TM)
och inkompilerad versionssträng för ramverksbibliotek och kf5\-config

.RE
.PP
\fB\-\-kde\-version\fR
.RS 4



Inkompilerad versionssträng för ramverksbibliotek\&.

.RE
.PP
\fB\-\-types\fR
.RS 4



Skriv ut en lista med alla tillgängliga resurstyper i
KDE

.RE
.PP
\fB\-\-path \fR\fB\fItyp\fR\fR
.RS 4



Sökväg för angiven
\fItyp\fR

.RE
.PP
\fB\-\-userpath \fR\fB\fItyp\fR\fR
.RS 4



Användarsökvägar för typerna: desktop|document

.RE
.PP
\fB\-\-install \fR\fB\fItyp\fR\fR
.RS 4



Prefix att installera resursfiler

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-prefix\fR
.RS 4



Installationsprefix för
Qt(TM)

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-binaries\fR
.RS 4



Plats för installerade
Qt(TM)\-binärfiler

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-libraries\fR
.RS 4



Plats för installerade
Qt(TM)\-bibliotek

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-plugins\fR
.RS 4



Plats för installerade
Qt(TM)\-insticksprogram

.RE



.SH "EXEMPEL"


.PP
Skriv ut ramverkens toppnivå\-installationskatalog:
.PP
%\fB \fR\fB\fBkf5\-config \-\-prefix\fR\fR\fB \fR

.PP
Skriv ut en lista med alla resurstyper:

.PP
%\fB \fR\fB\fBkf5\-config \-\-types\fR\fR\fB \fR

.PP
Skriv ut sökvägen till det installerade skrivbordsunderlägget:

.PP
%\fB \fR\fB\fBkf5\-config \-\-path skrivbordsunderlägg\fR\fR\fB \fR



.SH "SE OCKSÅ"

.PP
kf5options(7)


.SH "FEL"

.PP
Inga kända\&.


.SH "AUTHOR"
.PP
\fBStephan Kulow\fR <\&coolo@kde\&.org\&>
.RS 4
Author.
.RE
